### Docker образ для деплоя проектов на сервер по SSH

Для запуска нужно отправить папку с проектом в контейнер в папку `/project` и указать параметр `workdir` = /project (папка с проектом совпадает с `workdir`):

`docker run -v $PWD:/project -w /project ...`

Если это `docker-compose.yml`:

```
volumes: - ./:/project
workdir: /project
```

### Использование

Команда:
`docker-compose -f deploy.yml run --rm deploy`
не закачает файлы, а просто покажет список файлов, которые могут быть загружены на сервер или удалены

Для того, чтобы закачать файлы нужно вызвать команду:
`docker-compose -f deploy.yml run --rm deploy upload`
или установать переменную `UPLOAD` в `true`:
`UPLOAD: "true"`

Для того, чтобы закачать базу нужно вызвать команду:
`docker-compose -f deploy.yml run --rm deploy database`
или установать переменную `DATABASE` в `true`:
`DATABASE: "true"`

#### !!! При загрузке файлов база данных не закачивается и наоборот

### Доступные переменные окружения:

| ENV | Описание | По умолчанию |
| --- | --- | --- |
| HOST_USERNAME | * Указываем имя пользователя на сервере. | |
| HOST_SITE_NAME_OR_IPl | * Указываем домен или IP | |
| PROJECT_DIR | * Указываем локальную папку, в которой находится наш проект. Например `wordpress/`. Если проект находится в текущей папке, то указываем `.` | |
| DEPLOYMENT_SERVER_PATH | * Указываем путь до папки на сервере, куда хотим закачать файлы. !!! Тут нужно быть очень осторожным, так как закачиваемые файлы/папки перетирают файлы/папки на сервере. Например `path_to/site.com` | |
| RSYNC_MOVE | * Указываем файлы/папки через запятую, которые хотим передавать на сервер. Поиск файлов/папок происходит в PROJECT_DIR. ОСТОРОЖНО! Папки/файлы, которые передаются полностью заменяются (например, если на сервере в папке есть файлы которых нет в локальной папке, то они удалятся). Например `wp-content/themes, vendor, ...` Если хотим закачать все, что есть в проекте указываем `.` | |
| RSYNC_EXCLUDE | Указываем файлы/папки через запятую, которые не хотим передавать на сервер. Исключение происходит для каждой папки/файла, которые мы указали в RSYNC_MOVE. Т.е. если мы в RSYNC_MOVE указали папку `Folder`, то список файлов/папок в RSYNC_EXCLUDE будут исключены в папке `Folder` и т.д. Например `.DS_Store, .vscode, .env, node_modules ...` | '' |
| SSH_KEY | Ключ SSH. Ключ можно передавать с помощью `volumes` в папку `/root/.ssh`, например `--volumes ~/.ssh/id_rsa:/root/.ssh` или указать в параметре SSH_KEY значение ключа. | '' |
| RUN_COMMANDS | Разрешить выполнение команд | false |
| BEFORE_UPLOAD_LOCAL_COMMANDS | Команды, которые запустятся перед загрузкой файлов на сервер (на локальной машине) | `ls -la && npm install && composer install` |
| AFTER_UPLOAD_SERVER_COMMANDS | Команды, которые запустятся после загрузк файлов на сервер (на серверной машине) | `ls -la && npm install && composer install` |
| UPLOAD | Загрузить файлы. Файлы будут загружены, только, если указать `true`. Иначе просто выводится информация о файлах, которые будут загружены или удалены на получающей стороне. Также можно передать параметр `upload`. | false |
| DATABASE | Загрузить базу данных.  Также можно передать параметр `database`. | false |
| DB_LOCAL_NAME | Название локальной базы данных. | '' |
| DB_LOCAL_USER | Пользователь локальной базы данных. | root |
| DB_LOCAL_PASS | Пароль локальной базы данных. | secret |
| DB_LOCAL_HOST | Хост локальной базы данных.  | db |
| DB_NAME | Название базы данных на сервере. | '' |
| DB_USER | Пользователь базы данных на сервере. | '' |
| DB_PASS | Пароль базы данных на сервере.| '' |
| DB_SEARCH | Строка, которую нужно заменить | '' |
| DB_REPLACE | Строка, на которую заменяем | '' |
